// src/app/data/questions.ts

export const questions = [
  // Perguntas Fáceis
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Quem é o protagonista de Cavaleiros do Zodíaco?',
    options: ['Shiryu', 'Seiya', 'Hyoga'],
    answer: 'Seiya',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Qual armadura Seiya veste?',
    options: ['Armadura de Touro', 'Armadura de Leão', 'Armadura de Pégaso'],
    answer: 'Armadura de Pégaso',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Quem é a deusa protegida pelos Cavaleiros do Zodíaco?',
    options: ['Atena', 'Hades', 'Hera'],
    answer: 'Atena',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Qual é o cavaleiro de ouro mais jovem?',
    options: ['Mu de Áries', 'Shaka de Virgem', 'Shion de Áries'],
    answer: 'Shion de Áries',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Qual é o nome do cavaleiro de Dragão?',
    options: ['Ikki', 'Shiryu', 'Shun'],
    answer: 'Shiryu',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Quem é o cavaleiro de Fênix?',
    options: ['Seiya', 'Hyoga', 'Ikki'],
    answer: 'Ikki',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Qual cavaleiro possui o poder do gelo?',
    options: ['Hyoga', 'Shun', 'Aioros'],
    answer: 'Hyoga',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Shun é o cavaleiro de qual constelação?',
    options: ['Fênix', 'Andrômeda', 'Pégaso'],
    answer: 'Andrômeda',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Quem é o irmão mais velho de Shun?',
    options: ['Hyoga', 'Seiya', 'Ikki'],
    answer: 'Ikki',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Qual é o objetivo dos cavaleiros de Atena?',
    options: ['Proteger o Olimpo', 'Proteger a Terra e Atena', 'Conquistar outros planetas'],
    answer: 'Proteger a Terra e Atena',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Qual é a constelação de Shiryu?',
    options: ['Cisne', 'Pégaso', 'Dragão'],
    answer: 'Dragão',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Qual o cavaleiro que tem uma forte ligação com o mar?',
    options: ['Kanon', 'Hyoga', 'Camus'],
    answer: 'Camus',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Quem é o cavaleiro de Sagitário?',
    options: ['Aioros', 'Saga', 'Shaka'],
    answer: 'Aioros',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Qual cavaleiro de ouro é conhecido como o mais próximo de Deus?',
    options: ['Aioros de Sagitário', 'Shaka de Virgem', 'Aldebaran de Touro'],
    answer: 'Shaka de Virgem',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Como os cavaleiros ganham as armaduras?',
    options: ['Nascem com elas', 'Lutam por elas em torneios', 'Elas são herdadas dos pais'],
    answer: 'Lutam por elas em torneios',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Qual cavaleiro é conhecido por sua bravura e força física?',
    options: ['Seiya', 'Aldebaran de Touro', 'Shun de Andrômeda'],
    answer: 'Aldebaran de Touro',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'O que os cavaleiros precisam despertar para usar todo seu poder?',
    options: ['Cosmo', 'Energia Espiritual', 'Força Física'],
    answer: 'Cosmo',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Quem é o grande vilão da saga do Santuário?',
    options: ['Saga de Gêmeos', 'Poseidon', 'Hades'],
    answer: 'Saga de Gêmeos',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Qual é o cavaleiro de ouro de Leão?',
    options: ['Camus', 'Aioria', 'Shaka'],
    answer: 'Aioria',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Qual cavaleiro de ouro é o mestre de Shiryu?',
    options: ['Camus de Aquário', 'Aldebaran de Touro', 'Dohko de Libra'],
    answer: 'Dohko de Libra',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Quem foi o mestre de Hyoga?',
    options: ['Camus de Aquário', 'Shion de Áries', 'Aioros de Sagitário'],
    answer: 'Camus de Aquário',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Qual cavaleiro veste a armadura de Gêmeos?',
    options: ['Kanon', 'Saga', 'Camus'],
    answer: 'Saga',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Qual é o irmão gêmeo de Saga de Gêmeos?',
    options: ['Shion', 'Kanon', 'Camus'],
    answer: 'Kanon',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Quem é o cavaleiro que governa o Submundo?',
    options: ['Poseidon', 'Hades', 'Shaka'],
    answer: 'Hades',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Quem se sacrifica para salvar Seiya no final da saga de Poseidon?',
    options: ['Shun', 'Shiryu', 'Hyoga'],
    answer: 'Hyoga',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Qual é o cavaleiro de prata mais conhecido?',
    options: ['Marin de Águia', 'Shaina de Ofiúco', 'Asterion de Cães de Caça'],
    answer: 'Marin de Águia',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Quem é o cavaleiro responsável por proteger Atena na Terra?',
    options: ['Dohko de Libra', 'Saga de Gêmeos', 'Seiya de Pégaso'],
    answer: 'Seiya de Pégaso',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Quem foi o mestre de Seiya?',
    options: ['Marin de Águia', 'Shaina de Ofiúco', 'Mu de Áries'],
    answer: 'Marin de Águia',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Qual é o ataque mais famoso de Seiya?',
    options: ['Coléra do Dragão', 'Trovão de Aurora', 'Meteoro de Pégaso'],
    answer: 'Meteoro de Pégaso',
  },
  {
    difficulty: 'easy',
    question: 'Qual é o cavaleiro mais sábio do Santuário?',
    options: ['Dohko de Libra', 'Saga de Gêmeos', 'Mu de Áries'],
    answer: 'Dohko de Libra',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual é o verdadeiro nome de Saori Kido?',
    options: ['Pandora', 'Atena', 'Sasha'],
    answer: 'Atena',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Quem foi o primeiro cavaleiro a morrer na luta contra os cavaleiros de ouro?',
    options: ['Hyoga', 'Shiryu', 'Aldebaran'],
    answer: 'Aldebaran',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual técnica Seiya usou para derrotar Misty de Lagarto?',
    options: ['Meteoro de Pégaso', 'Turbilhão de Pégaso', 'Cometa de Pégaso'],
    answer: 'Cometa de Pégaso',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Quem foi o verdadeiro manipulador por trás do golpe no Santuário?',
    options: ['Shion de Áries', 'Saga de Gêmeos', 'Aioros de Sagitário'],
    answer: 'Saga de Gêmeos',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual cavaleiro de ouro enfrentou Camus de Aquário na casa de Aquário?',
    options: ['Shiryu de Dragão', 'Hyoga de Cisne', 'Seiya de Pégaso'],
    answer: 'Hyoga de Cisne',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Quantas casas do zodíaco os cavaleiros de bronze precisam atravessar na saga do Santuário?',
    options: ['10', '12', '13'],
    answer: '12',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual cavaleiro de prata traiu Atena e se uniu a Poseidon?',
    options: ['Shaina', 'Marin', 'Thetis'],
    answer: 'Thetis',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual era o nome do cavaleiro de ouro que lutou ao lado de Atena na Guerra Santa anterior?',
    options: ['Shion de Áries', 'Saga de Gêmeos', 'Dohko de Libra'],
    answer: 'Shion de Áries',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual é a relação entre Poseidon e Julian Solo?',
    options: ['Reencarnação', 'Filho', 'Servo'],
    answer: 'Reencarnação',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual é a principal habilidade de Shaka de Virgem?',
    options: ['Manipulação de ilusões', 'Controle de raios cósmicos', 'Domínio do gelo'],
    answer: 'Manipulação de ilusões',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual é o ataque mais poderoso de Ikki de Fênix?',
    options: ['Ave Fênix', 'Ilusão Demoníaca', 'Golpe Fantasma de Fênix'],
    answer: 'Golpe Fantasma de Fênix',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Quem foi o responsável por derrotar o cavaleiro de ouro Aldebaran de Touro na saga de Hades?',
    options: ['Radamanthys', 'Niobe de Deep', 'Minos'],
    answer: 'Niobe de Deep',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual o cavaleiro de ouro que enfrentou Shun de Andrômeda na casa de Leão?',
    options: ['Aioria', 'Shaka', 'Milo'],
    answer: 'Aioria',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual é o verdadeiro poder de Poseidon?',
    options: ['Controle dos mares', 'Domínio dos ventos', 'Manipulação do fogo'],
    answer: 'Controle dos mares',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Quem é o deus do submundo que ameaça destruir o mundo na saga de Hades?',
    options: ['Thanatos', 'Hypnos', 'Hades'],
    answer: 'Hades',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual é o nome da lança utilizada por Dohko de Libra?',
    options: ['Lança de Atena', 'Excalibur', 'Arma de Libra'],
    answer: 'Arma de Libra',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual cavaleiro enfrentou Shaka de Virgem no sexto templo do zodíaco?',
    options: ['Seiya', 'Ikki', 'Shiryu'],
    answer: 'Ikki',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Quem matou Shura de Capricórnio na saga de Hades?',
    options: ['Seiya de Pégaso', 'Shaka de Virgem', 'Radamanthys'],
    answer: 'Radamanthys',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual cavaleiro de ouro teve sua memória apagada por Saga de Gêmeos?',
    options: ['Mu de Áries', 'Aioros de Sagitário', 'Aioria de Leão'],
    answer: 'Aioria de Leão',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual é a habilidade de Mu de Áries?',
    options: ['Controle do gelo', 'Telecinese', 'Controle de relâmpagos'],
    answer: 'Telecinese',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual é o ataque mais poderoso de Shiryu?',
    options: ['Cólera do Dragão', 'Último Dragão', 'Dragão Nascente'],
    answer: 'Último Dragão',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Quem é o líder dos espectros de Hades?',
    options: ['Radamanthys', 'Minos', 'Aiacos'],
    answer: 'Radamanthys',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual cavaleiro de bronze foi enviado para lutar contra Poseidon?',
    options: ['Shun', 'Seiya', 'Ikki'],
    answer: 'Seiya',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Quem foi o cavaleiro que destruiu a armadura de Andrômeda na luta contra Poseidon?',
    options: ['Kanon', 'Radamanthys', 'Poseidon'],
    answer: 'Poseidon',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual o nome do deus grego que aparece na saga de Hades como aliado de Hades?',
    options: ['Thanatos', 'Hypnos', 'Ares'],
    answer: 'Hypnos',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual cavaleiro de ouro ajudou Seiya a sobreviver após ser derrotado por Aldebaran?',
    options: ['Mu de Áries', 'Aioros de Sagitário', 'Camus de Aquário'],
    answer: 'Mu de Áries',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual cavaleiro de ouro é conhecido por ser o guardião do templo de Gêmeos?',
    options: ['Saga', 'Kanon', 'Shura'],
    answer: 'Saga',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Como Ikki de Fênix consegue sempre retornar após ser derrotado?',
    options: ['Ele possui imortalidade', 'Ele renasce das cinzas', 'Ele usa teletransporte'],
    answer: 'Ele renasce das cinzas',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual é o nome do cavaleiro de ouro que governa a casa de Peixes?',
    options: ['Camus', 'Afrodite', 'Milo'],
    answer: 'Afrodite',
  },
  {
    difficulty: 'medium',
    question: 'Qual cavaleiro enfrenta Seiya no primeiro templo do zodíaco?',
    options: ['Mu de Áries', 'Aldebaran de Touro', 'Aioros de Sagitário'],
    answer: 'Mu de Áries',
  },

  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Quem foi o cavaleiro de ouro que lutou na Guerra Santa do século XVIII ao lado de Dohko de Libra?',
    options: ['Shion de Áries', 'Aioros de Sagitário', 'Shaka de Virgem'],
    answer: 'Shion de Áries',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual é o verdadeiro nome da reencarnação de Hades na Terra?',
    options: ['Julian Solo', 'Alone', 'Kanon'],
    answer: 'Alone',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual é a técnica proibida de Shion e Mu de Áries que só pode ser usada em situações extremas?',
    options: ['Muralha de Cristal', 'Revolução Estelar', 'Extinção Estelar'],
    answer: 'Extinção Estelar',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Quem criou as armaduras dos cavaleiros?',
    options: ['Atena', 'Hefesto', 'Mu de Áries'],
    answer: 'Hefesto',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual é o nome do cavaleiro que originalmente deveria proteger Saori, mas foi morto ao tentar salvá-la de Saga?',
    options: ['Aioros de Sagitário', 'Aioria de Leão', 'Shura de Capricórnio'],
    answer: 'Aioros de Sagitário',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Quem é o verdadeiro pai de Hyoga?',
    options: ['Camus de Aquário', 'Mitsumasa Kido', 'Ele nunca foi revelado'],
    answer: 'Ele nunca foi revelado',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual é o nome do cavaleiro de prata que tenta matar Seiya e Marin no Coliseu?',
    options: ['Algol de Perseu', 'Moses de Baleia', 'Asterion de Cães de Caça'],
    answer: 'Asterion de Cães de Caça',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Quantos cavaleiros de ouro retornam como espectros de Hades?',
    options: ['Três', 'Quatro', 'Seis'],
    answer: 'Seis',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual é o nome da técnica máxima de Shaka de Virgem, capaz de destruir os cinco sentidos do adversário?',
    options: ['Tesouro do Céu', 'Rendição Divina', 'Revolução dos Seis Sentidos'],
    answer: 'Tesouro do Céu',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual é a ligação entre Kanon de Gêmeos e Saga de Gêmeos?',
    options: ['Eles são clones', 'São irmãos gêmeos', 'São a mesma pessoa em diferentes dimensões'],
    answer: 'São irmãos gêmeos',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual cavaleiro de ouro possui a técnica “Excalibur”?',
    options: ['Shura de Capricórnio', 'Aldebaran de Touro', 'Aioros de Sagitário'],
    answer: 'Shura de Capricórnio',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual é o nome do cavaleiro de ouro que renuncia sua posição por amor à humanidade?',
    options: ['Dohko de Libra', 'Saga de Gêmeos', 'Aioros de Sagitário'],
    answer: 'Aioros de Sagitário',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual foi o motivo que levou Saga de Gêmeos a se rebelar contra Atena?',
    options: ['Ambição pelo poder', 'Controle de uma segunda personalidade maligna', 'Manipulação de Hades'],
    answer: 'Controle de uma segunda personalidade maligna',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Quem é o responsável por despertar o Sétimo Sentido em Hyoga?',
    options: ['Camus de Aquário', 'Shiryu de Dragão', 'Seiya de Pégaso'],
    answer: 'Camus de Aquário',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual é a relação entre Poseidon e Atena?',
    options: ['São irmãos', 'São rivais eternos', 'São filhos de Zeus'],
    answer: 'São irmãos',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Quantas armaduras divinas existem ao todo na saga dos Cavaleiros do Zodíaco?',
    options: ['5', '6', '7'],
    answer: '6',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual cavaleiro de ouro é conhecido por seu domínio sobre o veneno?',
    options: ['Shura de Capricórnio', 'Afrodite de Peixes', 'Milo de Escorpião'],
    answer: 'Afrodite de Peixes',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual cavaleiro enfrentou Poseidon diretamente na saga do deus dos mares?',
    options: ['Seiya de Pégaso', 'Shiryu de Dragão', 'Ikki de Fênix'],
    answer: 'Seiya de Pégaso',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual é o nome da Amazona de Prata que foi a mentora de Seiya?',
    options: ['Shaina de Ofiúco', 'Marin de Águia', 'Thetis de Sereia'],
    answer: 'Marin de Águia',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'O que acontece com a Armadura de Sagitário após a morte de Aioros?',
    options: ['Ela é destruída', 'Ela desaparece no Templo de Sagitário', 'Ela se fragmenta e é espalhada'],
    answer: 'Ela desaparece no Templo de Sagitário',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Quem foi o responsável por liderar os Cavaleiros Negros?',
    options: ['Ikki de Fênix', 'Shaka de Virgem', 'Jango'],
    answer: 'Jango',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual foi a técnica usada por Dohko de Libra para selar os espectros de Hades na Guerra Santa anterior?',
    options: ['Coléricos Punhos de Dragão', 'Muralha dos Espíritos', 'Técnica das Cem Almas'],
    answer: 'Muralha dos Espíritos',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual é o nome do cavaleiro que derrotou Mu de Áries na saga de Hades?',
    options: ['Radamanthys', 'Minos', 'Papillon'],
    answer: 'Papillon',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'O que Shion de Áries oferece a Seiya e seus amigos na saga de Hades?',
    options: ['As Armaduras Divinas', 'O Sangue de Atena', 'O Sangue dos Cavaleiros de Ouro'],
    answer: 'O Sangue dos Cavaleiros de Ouro',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Quem foi o primeiro cavaleiro de ouro a descobrir o plano de Saga de Gêmeos contra Atena?',
    options: ['Aioros de Sagitário', 'Shura de Capricórnio', 'Mu de Áries'],
    answer: 'Aioros de Sagitário',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Como Seiya e seus amigos conseguem entrar no Submundo na saga de Hades?',
    options: ['Com a ajuda de Shaka de Virgem', 'Usando o Sangue de Atena', 'Através do Muro das Lamentações'],
    answer: 'Através do Muro das Lamentações',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual cavaleiro foi responsável por treinar Milo de Escorpião?',
    options: ['Camus de Aquário', 'Shura de Capricórnio', 'Mu de Áries'],
    answer: 'Camus de Aquário',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual técnica Shun de Andrômeda utiliza para libertar seus oponentes das trevas?',
    options: ['Corrente de Andrômeda', 'Tempestade Nebulosa', 'Onda Relâmpago'],
    answer: 'Tempestade Nebulosa',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Quem é o deus que luta ao lado de Hades contra Atena na última parte da saga de Hades?',
    options: ['Thanatos', 'Hypnos', 'Ares'],
    answer: 'Thanatos',
  },
  {
    difficulty: 'hard',
    question: 'Qual cavaleiro foi ressuscitado por Hades para lutar contra os cavaleiros de bronze na saga final?',
    options: ['Kanon de Gêmeos', 'Saga de Gêmeos', 'Aioros de Sagitário'],
    answer: 'Saga de Gêmeos',
  },
];